一人一個心理學

我先，暈輪效應

是一種影響人際知覺的因素。這種愛屋及烏的強烈知覺的品質或特點，就像月暈的光環一樣，向周圍瀰漫、擴散，所以人們就形象地稱這一心理效應為暈輪效應。

一個人的某種品質，或一個物品的某種特性一旦給人以非常好的印象，在這種印象的影響下，人們對這個人的其他品質，或這個物品的其他特性也會給予較好的評價。

和光環效應相反的是惡魔效應。即對人的某一品質，或對物品的某一特性有壞的印象，會使人對這個人的其他品質，或這一物品的其他特性的評價偏低。

例子:
adidas將對釘鞋免費贊助俾想奪冠既跑手
跑手拎金牌時，傳媒爭相報導，人們都不自覺咁留意了adidas。

簡單咁講，即是光環
女神柯個屁都是香的

LM

Lm

一早知啦 咪教嘈啦

咪撚嘈啦 一早知

標題，一人一個
知你就講第二個

羊群效應

奉旨要講?屌你老母

咁就要屌人老母
香港人真係好撚大壓力

Romeo and Juilet effect

咁撚惡啲人

打飛機果隻手 手心會發黑
唔信你睇下

唔講咪上一頁囉 小學雞

唔撚比人屌得老母咪撚出黎柒啦

原來你老母生你出黎就係比你攞比人屌

唔好撚理呢啲傻閪

Push，Lm學野

磨牙磨牙
留名學野

想聽
懶得google

Lm學嘢

Bystanders effect 旁觀者效應
簡單黎講就係越多人圍觀，越少人肯出手幫人。
例如有人仆街，只有一個旁觀者既受害人會比有一堆旁觀者既受害人更大機會得到幫助
利申 1999
有唔明再問

你知=個個都知

this is 心理學

想學野。其實人咪搞事啦